[工程JJ] BS中, 冷氣/E&M/水,做邊個好?

如題,本人讀ME畢業,想在以上其中一個發展,邊個好?

e&m都講得出
真係出黎做野再算啦

小弟剛POLY畢業, 在一間SUB CON水公司(惡頂 )做緊,有別公司的冷氣AE offer
但我其實對E&M/電廠那些有興趣,所以想問下意見?

都係,現在過了請grad的時間,所以想在SUB CON學下野,下年請grad e 再戰大公司

做工程乜都死

我都日日OT

人唔笑狗都吠

小弟真心想問各位意見

E&M
Anyway冷氣最好

講真，做消防最好。全世界都要就你行先。雖然都屎。

On9
驗消防果幾日就係最大
其他日子成隻過街老鼠咁

我開會時,都係睇邊個判頭個勢最大,然後就邊個

最大一定係泥水佬

冷氣做到想死

E&m係美式寫法
bs係英式

Same

今日要落地盤裝大冷氣

上緊去地盤又話今日冇工開
啲猶差逐架車黎查黑工 塞到仆街
老細話今日唔做

BS咪BS, 另外有人會叫MEP/E&M
E&M 連CIBSE自己都係咁叫
點會係美式寫法

但有d公司既E&M 會做埋Control/Signaling
所以會特登分開叫MEP

講黎聽下邊間

好撚多盲毛唔識扮識
巴打
又見到你

媽呀
好柒呀
你都係入返你老母個西到啦

本來我都唔想串你
30歲都未到就有電業承辦牌
揸得B C起碼25-26歲
連B C牌都未揸夠5-6年就話幫人簽 搵鬼信你
你年資同你歲數唔一樣 唔好吹得就吹
吹唔緊要 唔好水人地
又要串鳩我 又唔解釋 留低句野人生攻擊好型
一時又aco一時又電工一時又做pm
你係邊樣架

Lift佬大家點睇
係咪易d考牌

屌收皮啦垃圾 乜都唔講淨係識亂屌人 縮番落你老母個西啦

要咩飛Ge...

今日驗消防，準備比人炒

算啦，別得相認

之前其士都有ae offer,但做service定唔知sales，經常坐office做文件野，所以就拒絕了
個人覺得Lift都幾好

我起初以為e&m係做大型電機個d
順便問下,做電廠/電廠入面個d大型機器叫咩?

唔駛爭 行行都係垃圾 求撚其啦

btw E&M 會包括 ECS/MV/大電野/Control
如果有做過地鐵
你就會知佢地Dept係叫E&M
而唔係MEP

MEP指Building Related既Design
姐係BS
同E&M好唔同
完全唔係所謂既美英分別

你冇講錯
係條友on9

條友on9到震
肯定未畢業係到扮大袋
學人派書包
點知柒撚晒

上次朗豪坊單野好似淨係拉左落手做果兩個技工

樓主到底知唔知咩係E&M

Poly ME走去做水？仲要做sub仔，ME有教過plumbing and drainage 咩？ME做BS最多咪做冷氣，冇咩可能識做水。排水難到仆街，特別係below ground drain

ching 其實出到黎咪又係重新學過曬d野 肯比心機學冇咩可能唔識做

你有冇做過先？根本兩回事黎架清

就係因為根本兩回事 所以先至話冇分別 一樣係咁難 唔關讀咩科事

絕對同讀咩科無任何關係

做乜鳩degree都會走去做subcon

真係笑而不語

今年個市差 /我面試時廢入唔到大公司

其實未知 ，不過見到同一間公司(例如中國建築)會請e&m同bs
睇完各位留言,都明左d

ME仔做BS

白皮豬就轉行 做得內人工去到某個位你想轉行都難

你問清楚喎 好似中國佬咁有分main con同sub con嘅話 佢地講bs就係指main con, 講e&m就係指佢間sub con架

原來如此

冷氣應該學到0既野最多

梗係唔係中國佬 building 同 civil先係main con
E&M就係sub con

Yes and E&M 狗也不屌

，l

做邊行都有難處

做Client又比老細，租務追

做E&M Consultant 又要夾唔同行既野，個個人當你識曬D 野咁，
風火水電LIFT，又要睇住sub仔做既野齊唔齊

做sub仔就比Main Con 追期，比上家點，又要TUM D工人,又要夾UU,水記,BD。

總之，工程就係講溝通，有咩唔掂，開會就要出聲，齊齊度掂佢。

E&M consult學到好多野 我都想做

冷氣十仔
坐兩單
唔死就好打

冷氣邊間好做

高砂

日本公司

lm

邊間呀ching?

做高砂不如做新菱 ATAL

高砂氣氛好 學到野
老細肯教
人工低少少唔係問題
我都返緊

有冇schene 行?

Atal 唔請我

究竟點既傻鳩先會話consultant好做？
學唔到野又瘋狂ot又低人工

是咪仲想水9人入去

易啲考牌？